De meedogenloze zee van plaatsje wuivende vormen, voices of wraak, en gezichten gehard in de ovens van lijden tot het vleugje medelijden kon geen stempel op hen.
Maar in de oceaan van gezichten waar elke felle en heftige uitdrukking werd in leven waren er twee groepen van gezichten--elk zeven in getal--so bang contrasteert met de rest, dat nooit gedaan zee rol die memorabele wrakken.
Zeven gezichten van gevangenen, plotseling wordt opgeheven door de storm die buiten hun graf vonden plaats hoge overhead: allemaal bang, alle verloren, allemaal af en verbazen, als de laatste dag gekomen waren, en degenen die zich verheugd om hen heen gingen verloren zielen.
Zeven andere gezichten te zien waren, hogere, zeven dode gezichten, wiens treurende oogleden en halve zien ogen uitgekeken naar de laatste dag.
Onbewogen gezichten, maar met een geveerde - geen afgeschaft--expressie; gezichten, maar in een angstige pauze, maar om de verbrede deksels van de ogen, getuigen van de bloedeloze lippen, "gij nu af !"
zeven gevangenen vrijgelaten, zeven bloederige koppen op snoek, de sleutels van het vervloekte fort van de acht sterke torens, sommige ontdekte brieven en andere gedenktekens van gevangenen van old time, long dead van gebroken harten,-, en dergelijke--achtig, het luid galmende voetstappen van Saint Antoine begeleiding door de straten van Parijs, half juli, zeventienhonderd achtennegentig.
Nu is de hemel versla de fancy van Lucie Darnay fietsen en hou deze voeten ver uit haar leven!
Ze zijn voortgevloeid, gek en gevaarlijk is; en in de komende jaren zo lang na het breken van de vaten bij Defarge's wine-winkel binnenloopt, ze zijn niet gemakkelijk gezuiverd wanneer eenmaal gekleurd rood.
XXII.
De Zee stijgt Verwilderd Saint Antoine had slechts één juichende week te verzachten zijn restje harde en bittere brood voor zover hij kon, met relish van broederlijke omarmt en gefeliciteerd, wanneer Madame Defarge zaten in haar strijd, zoals gebruikelijk, de leiding over de klanten.
